瑞士公投通過禁止公共地方蒙面

【Now新聞台】瑞士舉行公投，通過禁止在公共地方蒙面，包括禁止穆斯林女性穿罩袍的提案。

當局公布初步點票結果，有百分之51.2選票支持公投提案，比反對的多2.4個百分點，今次公投沒有提及伊斯蘭教，只是倡議禁止民眾在公共地方蒙面，但被外界稱為「禁罩袍公投」。

有份提出公投的瑞士人民黨議員，之前亦表明蒙面是極端伊斯蘭政治的象徵。

今次公投通過後，瑞士政府要在兩年內制訂法例，但當地的穆斯林團體表明，將會對今次公投結果提出法律挑戰。

港共表示

伊斯蘭文化入侵歐洲 真係近代史上最大笑話
好彩有鬼佬發現唔對路

點睇都似禁示威蒙面下話

中立國

香港有撚公投

咁樣諗d民主國家 仲要係瑞士 咪由你諗囉
係啦係啦西方國家都好亂 好無自由

法西斯

重點係公投唔係蒙面

ottoman復甦

政府有兩年時間擬定細節，草案的原意是禁止參與示威的暴力人士蒙面，但當地穆斯林組織批評措施歧視少數族裔，揚言循法律途徑挑戰決定

可能有muslim後代唔想蒙臉，咁依家法例唔比佢蒙咪可以解放muslim後代 掂呀

禁蒙面法: 法國 比利時 奧地利 保加利亞 丹麥 香港
Blackbloc 又難咗

會唔會比人恐襲

好多有禁蒙面法嘅歐洲國家 立法原意同瑞士一樣

啲國家係生效之後
除咗佢哋官方語言
淨係出同伊斯蘭教有關國家嘅語言版本
無得你扮唔知

人權法院一早話條例無侵犯公民權利 可以過

口罩呢

港共係唔理過程 只理結果

香港都好撚多包到眼都睇唔到

一早就應該趕絕堆人形炸彈

睇出重點

美國幾時反對瑞士歧視伊斯蘭反移民

行政長官簽署禁止蒙面緊急規例條例，無需投票，立即執行！

無錯